關於死後世界同生存意義

因為反送中運動一直反思緊呢樣嘢
希望有人同我鳩噏下

如果死後世界有審判者嘅話
例如重視真善美
咁喺而家呢個世界嘅行惡者就會報應
行善者隨時有獎勵

我咁諗其實幾貼而家啲宗教

咁樣嘅話其實我哋只係追名逐利好戇鳩
不如燃燒自己生命去追求真善美呢啲價值
人生在世先一百年
死後世界隨時永久

如果死後世界冇審判者嘅話
咁仲好
大家可以直接復仇
好多惡人本身只係匿埋權力武力後面
死後世界自然冇晒呢啲保護
善惡最終都可以彰顯得到

最灰最灰啦
如果冇死後世界
人死如燈滅
咁重要嘅就會係現世
咁追求自己心中慾望渴求就好重要
但人對自己擁有嘅嘢好多會有心理適性
擁有一段時間就會適應唔會特別感到快樂
到咗能力極限你就冇辦法再追求更多滿足心理適性

所以要生存意義嘅話
我哋要追求嘅嘢
就係冇心理適性嘅嘢
而呢啲嘢可能個個唔同甚至未必有
例如一個植物人老到癱係床郁都郁到
可以追求咩生存意義
又例如你有嚴重抑鬱症醫唔返
基本你做咩都可能唔會覺得開心同有意義

去到呢度就令我諗到一個超越上面思考嘅想法
就係犧牲小我完成大我
將人生格局放大到全人類
去完全人類嘅意義
而我覺得全人類意義就係真善美
當然呢個係我嘅睇法
縱使我唔開心，但只少感受到自己生存意義
生存價值
再唔係行屍走肉諗邊度玩邊度食
做樓奴每日返工放工做人奴隸

所以我甘願放棄自己擁有嘅嘢
甚至生命為呢場運動付出
呢個就係我嘅生存意義

以上全部鳩噏，有咩多多包涵

屌你
仲諗有人同我吹下水

如果呢個世界根本冇咩天堂,地獄
咩閻羅王呀,神神佛佛耶穌基督天主乜東東其實都只係虛構出黎,世上根本冇呢樣野

人死只會如燈滅,如同從來沒有存在過一樣
咁我地生存喺呢個世界到底有咩謂?
喬布斯為人類帶黎手提電話超級既科技進步,即使佢留名萬世
千千萬萬年後既人都記得佢,但係佢已經死左,唔會感受到任何野,永永遠遠,到底有咩意義?
要諗到係咩感受,只要思考一下你出世前既無限咁多年你都根本冇任何感覺,你就明白何謂人死如燈滅
人死就如你番到去出世前一樣,永永遠遠都係咁
死左之後你生前既野可能對其他人會有意義,但你自己根本冇份,咁同冇出現過有咩分別???
一切已經與你無關,你只會喺無盡既黑暗中永永遠遠唔會有任何意識
到時你根本冇意識,唔會驚唔會悲傷
但係喺依家呢一刻黎講,若然你心中既死亡係同我諗既係一樣既話
你想像到既「死亡」呢樣野都係好恐怖

我細細個就已經好驚呢樣野
人慢慢大左接觸唔同既宗教
有時會諗其實宗教既其中一大作用係咪就黎用黎逃避「死亡」所帶黎既無盡恐懼既感覺呢???
天堂與地獄,輪迴等等都係指出死後既世界
當然,若然世上真係有輪迴呢樣野,我死後我一定會講我唔要投胎 因為對我黎講,冇左記憶既我就已經唔再係我黎 我寧願永不超生

到底人死左係點架呢???
人死如燈滅,咁我地生存咁多年,又到底有咩意義???(對自己黎講)
唔好話咩最緊要無愧於心..愧唔愧於心都好,死後都係一切虛無,遺臭萬年又好,留名萬世都好,對你黎講都係感受唔到,一切等於零

大家到底有咩睇法呢???
有宗教信仰既都可以講下

冇死後世界先令人安心
無限嘅生命/意識係詛咒
知道旅程會結束 所以好多嘢夠膽去做
死亡係人類最忠實嘅朋友
同荒謬一樣 要學識同佢共處

你都幾灰喎
但你調返轉諗
其實你係無敵
想做乜就做乜
行善行惡都冇報應啦咁

你套理論都幾多駁斥位
最明顯係你覺得
生前感覺唔到任何嘢代表之前無意識
再推斷之後都係無意識
但可能你而家呢刻先開始誕生
無所謂之前呢

我又唔係咁睇喎
啲人知道自己會死
先小心翼翼生存
怕呢一刻擁有嘅嘢會消失
乜都唔夠膽做
反而西方人寧願死都要活得精彩嘅思想
例如做唔少玩命行為
仲符合人性

我以前都係咁諗，因為做過全身麻醉手術，覺得死亡都大概如此 ，但係真心冇驚

訓教先見到呢個po
肯定又失眠了

就係死咗就咩都無所謂
有咩好驚
最撚多就死
哩家跳落樓都仲得啊

你nothing to lose 啫
人哋有家人朋友愛人財物名氣

死咗就咩都唔關你事
連後悔同掛念都無

巴打你啲形容好有畫面
睇到我個心都驚左一驚
我自細都覺得死亡呢件事好驚
就好似訓著左起唔番身
每個人都要死，死後所有野都帶唔走
所以在生時同其他人嘅比較其實好無謂，但又正係呢樣野令好多人好痛苦

人哋唔係你呢個信仰呀嘛
你呢個信仰無敵啫

仲有都會驚在生嘅人傷心嘅

基因刻畫咗比較基因
嚟幫助生存
其實我哋思想俾基因操控得好勁

我都係虛無主義者
淨係可以每日呃自己個世界就算無天堂地獄
自己至少可以係係隻鬼

所以話
持有物質主義觀點先令人安心

二元論sucks

其實我都幾贊同上帝已死嘅概念
所以我先搵屬於自己嘅生存意義

好多時以為只有生理上嘅野關基因事
其實心理、情緒好多都關基因事
不過人類就係可以思考、領悟去突破基因嘅限制

個人認為人兩腳一伸就咩都冇，唔使FF咁多，做人最好好似柳永咁，有得玩時就盡玩，最後兩袖清風咁死
希望樓主小心遇到啲咩大變卦時為咗搵心靈寄托而誤信宗教

呢個你體悟好有爭議性
實際現今科技連大腦點運作都未知
更何況基因

關乎自由意志
現今科學界多數都覺得係冇

唔會啦
我不可知論者

Same
我妯個都受過朋輩影響信過耶穌
但咁多年嚟都唔係100% convinced，終於就醒咗

人死咗咩都冇 生物只係覆雜啲既生物電腦

電腦壞咗冇佢地既死後世界 我地都冇

人生得意須盡歡，莫使金樽空對月

我人生意義 對抗 歷史中 最邪惡最龐大嘅組織 共產黨

諗起都想射

好過返工放工
得閒玩動物森友會或玩唔知咩遊戲
完結一生

呢個世界唔會有絕對既正義或者絕對既惡

如果呢個世界有神，佢個套正義同對好人既睇法可能根本唔同，可能佢眼中既惡係正義，反之亦然，只係人類自己加以詮釋，什至係老作來有限度規範整個社會來維持人類既運作，人類自己製造既道德觀同價值觀係神睇起來可能就係笑話同無稽。
而且我一直認為如果呢個世界係有神，呢個神會幫助惡人將善人壓榨，令佢地享盡榮華富貴長命百歲，呢個就係邪神。
就算死左之後呢啲事只會不斷持續。

唔好覺得我負能量或者污衊神，而係呢個世界上真係有善神既話，世界上唔會有咁多苦難出現，咁多不公不平不義既野不斷發生，如果我係神唔會俾呢啲事發生。

仲有另一個解釋就係神將人與物製造出來就當交左功課，然後就唔再理呢個世界，由得佢自己自生自滅。

完全自由意志好難啦
但就同人比較呢樣野黎講，睇下啲mindfulness嘅書，自己又諗下，都可能可以減低心理壓力嘅

人生除咗做自己想做嘅事之外就冇任何意義，對我嚟講死後一切歸於虛無，對死亡雖然有恐懼，每次諗起個心都揦住揦住，但有時從中會有一絲嘅安心。

啲mindfulness training我一路當係醫失眠嘅冥想

有冇效

我完全唔信
bug到無一忽合理嘅宗教
只係佢導人向善
令到呢個世界少啲虛無主義者
所以我覺得個宗教都幾好

但見到中晒毒日日話你落地獄嘅耶撚就不了

係好似易瞓咗，有時做緊嘢做到眼瞓可以即刻refresh到
不過都可以話係placepo effect所以最好自己試下睇中唔中意

你都幾厚道，我對所有宗教嘅觀感都唔好

唔好睇咁多matrix啦

如果你咁諗做一個不平凡嘅人好重要
佢整得虛擬世界就係想睇下你會做咩
好似真人show咁取悅佢哋
如果唔係我哋根本無存在意義
你不平凡啲可能會俾取悅到整我哋出嚟嗰班人之後俾你實現夢想

placebo

咁想活得有意義？

存與在
做到無悔今生就夠

所以尼采有上帝已死概念囉

無絕對善惡又真係無錯喎
再加上善惡只係人為概念
但我覺得人生存意義係彰顯善惡啫
個人睇法

有呀
超有用
我抑鬱症好返都係mindfulness幫手

我有個mindset

每個人必經咁諗就唔驚

最開心你生前幾勁幾廢都變返虛無
爽

對死好恐懼

之前諗緊點樣自殺好
覺得死咗就可以得到解脫
唔洗再留係呢個世界到受苦受難

但後尾忽然諗到
如果所謂嘅死後世界真係存在
你踏入另一個世界之後又會點
會唔會只係另一趟煎熬嘅旅程
甚至乎比依家嘅生活更痛苦
而唔係想像中嘅解脫

由於對未知嘅恐懼實在太大
最後都係放棄咗

結果依家每日都係渾渾噩噩咁過日子

我都唔知我應該點面對呢個世界

唔知死咗之後有咩野世界
但係其他人仲生存緊
可唔可以令個世界變好D
等你關心既人可以生活得無咁辛苦
班廢老攪到地球暖化
E+話水位上升唔關佢哋事
因為佢哋到時已經死咗

咁要犧牲小我去幫助其他人都有好多種方法嘅，
極端啲講即使用一生時間做社畜到算係幫助到其他人嘅，畢竟社會始終都要人去做呢啲工作。
唔一定要去到捨棄生命先係要意義嘅，但我覺得最緊要自己時刻思考反省自己做嘅事情係咪符合『美德』，係咪善用自己有嘅能力同資源

至於慾望方面，社會發展本身就係由眾人嘅慾望(無論好壞)所推動，一定程度嘅享樂亦可以幫助解壓去繼續工作
例如基督教雖然話要信徒將信徒將生命奉獻畀上帝，但亦都唔係要求信徒完全付出放棄所有物質生活，只係希望信徒奉獻10%收入，同埋每星期一日時間，剩返嘅自己揀點用，(當然你鐘意可以捐多啲錢同付出更多時間)

sor for 1999, 希望有幫到你

其他人都咁諗都驚關我咩事，我依然會驚，點樣克服死亡嘅恐怖係一生嘅挑戰

我有時心情低落都會上youtube睇下啲mindfulness嘅片
可能都係心理作用覺得好啲，但都好過由自己繼續積埋啲負面情緒

驚又好唔驚又好
死每個人最後都要面對
你心目中諗嘅死後世界如果真正存在你都會去
我咁講你會唔會想自殺

溫馨提示
死之前享受晒呢個世界所有嘢
完成晒呢個世界嘅責任
你先好死

呢個mindset應該係咁多個睇法嘅共通解

無一定答案
代表你做咩都其實無真正對錯之分
開放式遊戲
比起動物森友會更開放

just enjoy it

過得一日得一日啦
過過下你會發現原來日子咁就過左去
唔使逼自己諗太多

真
班老屎忽好撚賤
係咁透支未來資源未來幸福
未出世嘅人根本冇話語權冇控制權
連自身出世與否嘅權利都冇
真係
how dare you
ok boomer

個社會行緊好嘅方向就係幫到個社會
但如果唔係嘅話
根本冇咩意義
每個人只係一粒隨便可以替換嘅齒輪

你誤會我意思
我冇話我而家會用犧牲生命去達成自己生命意義
我係指必要時會咁做啫
而家似乎遠遠未到嗰個時候

而家社會發展並非由人嘅慾望發展
反而係用經濟利潤極大化發展
唔能夠以經濟量度嘅慾望愈嚟愈不受重視
而且個個人貧富懸殊比例已經誇張到非人道地步
遲早資本主義都要改變

首先要了解生命
（介紹睇下 浩瀚宇宙 大小之別）生命同智慧是偶然再偶出現的東西

當了解後
再決定我想做咩令到我最開心最安樂最舒服
生命只有一次
想想現在和將會發的事
才是更大意義

（對人來說死後只是一片空日）

推薦睇the good place
有探討生死同道德 好好睇

留名學野

啱啊 人終須有一死
點都要面對 但係始終都會驚

不過我個諗法係
本身係現世仲有幾十年命
尋死係為左避開嚟緊幾十年嘅痛苦

但調返轉諗 如果死後世界比現世更加煎熬
啫係我會少左幾十年相對快樂嘅現世生活
啫係我好似會蝕底左咁

其實咁樣諗好似又係幾on9

Btw 所謂完成呢個世界嘅責任

講真 諗得自殺 其實都係想逃避現實

逃避呢個社會強行加諸於你身上嘅責任
逃避呢啲根本唔輪到你選擇 要你硬食嘅事情

既然係咁 仲點樣完成
真係完成得到嘅話 其實都可能唔會有求死嘅諗法

但係所謂生存意義 我諗我真係無
可能有一日呢種厭世嘅感覺大過我對未知嘅恐懼

我就會搵個地方跳樓都未定

但係 真係好想知道人死後究竟會點

仲會唔會有意識

定係真係完完全全咁消失於呢個世上
唔會再感受到「我」

定係真係有死後世界
會以另一種形式存活於另一個世界

定係會有輪迴 死咗之後再投胎

真係好好奇

一直以來好想知道究竟死係咩形式上嘅存在 定係一切歸於虛無

多謝
聽日睇
睇完話返你知感想

都好多腦神經學研究指出練習靜觀會令前額葉皮層變厚，從而增強理性邏輯思同覺察能力，提升情緒管理能力

同感，正義同邪惡根本唔存在

要負咩責任係自己定義㗎喎
唔一定要諗社會加諸俾你
簡單嚟講咪
你係呢個世界或人得到咩
你咪貢獻返咩俾呢個世界或人囉

如果你有情緒病建議你睇下醫生
有機會醫得返好
講真科技一日千里
唔好以為冇得醫

係呀
人創造出嚟嘅概念嚟
但正因為咁人先特別於其他動物
人存在先有意義
我嘅睇法係咁

我反而認為啱啱相反 人存在本身就係無意義 任何生命上嘅意義都係人自己賦予自己 人自己創造正邪善惡宗教概念 而創造嘅一瞬間 就係人賦予自己意義

其實我同睇法一樣
唔明相反位係邊

Get 錯咗ching 嘅意思

我認為人成日覺得
人生無生存意義
係當局者迷
或者將自我睇得太重要
我哋曾經也只不過也是一粒灰塵
由一啲碳元素組成
環觀身邊的一草一物
太陽為大地帶來溫暖
水帶來滋潤
就算係被人視為廢物的灰塵
如果無咗灰塵
天空不可能有雲霧
也不可能形成雨、雪來調節氣候
從地面上蒸發到上空的水
也就不可能再回到地面上來
假如地球上的水越來越少
最後完全乾涸
生物就不能生存
呢啲嘢都有佢既意義
係呢啲嘢之中誕生的我哋
又點會無意義呢
世上有不少的人都喺到為
夢想/自己認為啱既事而奮鬥
覺得人生無意義只因為
喺茫茫人海既世界中迷咗路
搵唔番自己的歸途
有時某啲事物既意義
可能超出人類所知/所理解
但係喺浩瀚無盡的宇宙有自己的定位
只不過人類鍾意用自己
狹窄的認知去斷定某件事
就好似：屌無女 我呢世都冚家產了
而忽略咗家人/一隻寵物
其實都可以好美好
又或者：我覺得邊個同邊個一齊
真係好唔夾囉佢咁高/矮/肥瘦/脾氣臭
/無才華/腳臭/香港腳/癌症/愛滋病
bar bar bar
但忽略咗佢哋睇唔到既
故事同經歷
而我哋只係人罷了
只係宇宙的一粒灰塵/細菌？
我哋睇到既野實際只係世上
好微小既一部份
但係就妄圖用呢好少的部份
去揣摩呢個宇宙
想去宏觀只有神等級先睇到既嘢
會否妄自尊大咗啲？
呢啲嘢就留番俾神思考
（假如有神/假如神有思考）
唔好妄圖自己係神
去思考神既野
一直遠住一啲虛無飄渺
鏡花水月既野
就會忽略咗身邊的世界
有好多嘢等住我哋發掘
自己的世界都睇唔清
談咩神/宇宙？？？？

比死亡嘅恐懼束縛着點算

呢個真 人生在世就係要打低共產黨 幾型幾撚有使命感啊

我仲信有karma嘅 做左壞事個心都唔舒服啦

死亡=永眠
如果死後仲有意識就唔係死亡而係靈魂出竅了

搵本賽斯書 靈魂永生 睇下

無得算
人畏懼死亡係本能
睇下搵唔搵到一件
就算要你傾注生命
都要完成既事
好似為香港的義士
OR有啲人為家人生計
而做危險工作
但就算唔講死亡
一啲人哋諗法/觀念
已經可以束縳住人
喺可以好好活着的情況下
先睇自己可唔可以
跳脫人地諗法既框框而做自己
如果一直活鳴人地諗法
而死 咁死前有遺憾
如果一直盡力做自己
咁死前都叫盡左力

其實OP你都諗得幾通透啦 幾好啊

嗱 我就覺得如果呢個世界係無自由意志嘅話咁我做乜都係廢㗎啦 咩都係照劇本嚟行 好無癮姐

我就信有自由意志 有前世今生 有外星人 有唔同時空 有karma
我今世喺香港出世 喺香港咁動盪 咁熱血咁反緊共產黨嘅時代出世都係我揀嘅
我喺呢個家庭出世呢啲性格又係前世因果揀落嘅

咁諗嘅幾實都幾liberating
I have all the fucking choices and I’m creating my future

buy樓上清講其實人類嘅存在意義對呢個世界唔係真係咁有意義
所有意義都只係人類賦予自己

我相信所有宗教嘅本質都係導人向善
想化解一個人一生中經歷嘅挫折、遺憾、陰霾
仲有人類對死後世界嘅恐懼
所以點解要信主 點解要遵從教條
人生在世嘅時候唔好「行差踏錯」
都係希望人喺死前可以克服恐懼 入土為安
但往往總有矯往過正嘅例子
又或有啲人會用宗教尋求解脫
漸漸令到宗教變得迂腐、形式化

自己本身由細到大讀天主教學校
細個自自然然人云亦云
大個開始會批判思考下宗教嘅意義
就慢慢衍生呢啲想法
死後世界或者只係人類建構出嚟嘅世界
為咗減低人類對未知嘅恐懼 更「友善」地喺呢個世界生存而不落於極惡

我傾向相信死後世界係虛無
熄咗燈就係熄咗燈
極其量會以物質嘅身分再喺呢個世界recycle
就好似大自然花草樹木
凋落之後就decompose
化作春泥更護花
大自然嘅定律本該如此
我未睇到人類有啲乜嘢特別唔同而可以唔跟呢個path去行
所以我自己就覺得好多普世價值其實都係人類賦予俾自己族裔
道生一，一生二，二生三，三生萬物
我哋終究都只係大自然嘅一部分

死後世界同生存意義
我嘅想法同呢度大部分人都幾似
一樣都係冇
死咗就係死咗，鬼咩姐鬼，有鬼一早就3萬, thx 啦
生存意義都係人類吹水嘅
WFC
反而最困擾我嘅問題係「意識」點嚟
係咪我個頭入面一粒細胞/一堆細胞「造」出嚟？
我可唔可換另一粒/一堆細胞「造」另一個意識出嚟？
換咗另一個意識係咪都會繼承前一個意識嘅記憶？
定係記憶都有加密，唔啱key就access唔到？
多重人格會唔會就係咁出現？

個人嚟講都係覺得死即長眠 歸於虛無
見好多理論話死後世界係比人類減少對死亡嘅恐懼

不過死後世界其實好有趣 一直圍繞住人類歷史咁多年 重要各個時期提出嘅唔同觀點都有相似之處 話唔定由本來冇 靠幾千年嚟無數嘅人類ff力量搞到有都唔奇

最唔想嘅話應該係輪迴有嘅話即刻覺得人生冇乜價值

Karma

留名
想死……

我跟你嗰套嚟諗
思考人生意義
可能根本係神比人嘅課題呢
正如基督教都係講緊神不斷俾考驗人
正如佛教都係講緊從思考中超脫凡塵

咁人又真係有可能冇死亡喎咁
當然靈魂又有可能面對死亡

多謝
未睇過
最鐘意睇呢啲嘢

覺得長生不老 一定悶到痴q 左線

你呢套mindset就算不為真
都好正面好實用
其實有時不求真求實用生存於世仲快樂
當然冇話你呢套唔係真啦

樓主可以睇下依類戲/劇

有depression嘅可以睇Bojack Horseman
佢幫左我認識原來自己都有 主角喺入面不斷嘗試變自己 幾正面
不過可能有少少triggering 因為佢真係講得好中 小心

人類可以用科技進化
雖然而家人類渺小
難保人類最終可以了解宇宙萬物
做宇宙霸主

至少宇宙霸主到今日仲未出現係我哋面前

我真係信㗎 我覺得咁樣都幾make sense

靈魂同現實世界可以冇接觸㗎喎
你唔可以單憑呢點講冇鬼
例如直頭有死後世界呢

意識點嚟？
聽講係大腦係個量子糾纏器
量子糾纏下產生意識

樓主好波搵到生存意義係好事，就好似泊左埋岸既船咁希望你隻船唔洗再起航

而我自己，就會係一隻永遠都唔會停泊既船，直到沉為止

thx
最鐘意睇呢啲

有天堂，又永永遠遠的話
又有咩意義？

你都可以㗎喎 why not

因為唔信會有意義，覺得所有碼頭都係假，不過只係對我而言，我相信對其他人黎講係真係有意義既，但我自己完全感覺唔到

就好似鬼碼頭咁得人地泊到，我泊唔到
又或者可能我先係果隻鬼船

如果你用輪回因果去睇我地雙方。
今日你嘅不幸可能係你上世上上世一路跟到你而家嘅冤親債主對你嘅報復，如果今世你就算死都還唔清D孽報，下世繼續。

同樣地，今世班黑警壞事做盡，就算冇殺人都孭住一堆孽報，如果輕嘅可能今世就還，如果唔係隻死黑警下世下下世就繼續還，甚至下世可能會做你免費雞日日夜夜比你活塞。

純粹9 up，勿認真

因為我覺得輪迴就係兩個唔同嘅意識
係冇意義同唔符合現代社會公義
正如精神分裂嘅人第二個人格殺人都可以無罪

幾憎幾討厭呢個理論

認同人死如燈滅 只係希望到80歲果陣自己唔會驚死 視死如歸

因果唔係一世就反映到出黎，如果係既就個個命運一樣，一生出黎就好好運到臨老仆街死

如果要睇到報應，就要努力做野。
制度重建左就可以用希望嘅方法比報應佢地。
不過冇人知道呢個制度我地呢個世代可唔可以改變到

輪迴同公義本身其實就冇關係
因為公義係一種價值觀，輪迴係自然法則
有人認為公義可包含必要之惡，有人覺得公義要係純善
但輪迴係一套客觀既業果系統
唔會因為人既觀點而改變

係咪又要講大隻佬套戲